成家立室好困難 結婚使費平均33萬元創新高

新人的結婚開支絕對不少，有公司的調查就在今年於網上訪問1401名於2017至2019年間結婚的新人，並在今天(4日)公布結果。調查發現新人的平均結婚開支達33.1萬港元，較去年上升了10%，創下調查以來的新高。

調查又指，所有結婚項目的開支今年均有顯著升幅，在籌備婚禮的開支中，最高的消費項目是「婚宴酒席」，平均消費近17萬港元，較去年上升11%，其次為「戒指及首飾」，平均消費5.8萬港元，較去年上升18%，第三大消費是「蜜月旅行」，平均消費3.6萬港元，上升了3%。

根據政府統計處資料顯示，去年合共有50,008對新人註冊結婚，若以此推算，香港整個結婚消費市場估值達166億港元。調查亦指，93%新人表示會舉行婚宴。

結婚主要開支：

項目 / 平均金額
婚宴酒席 / $169,636
結婚首飾及戒指 / $58,288
蜜月旅行 / $36,422
婚紗攝影 / $22,828
婚禮及婚宴拍攝 / $14,254
婚紗禮服 / $10,669
化妝及髮型 / $8037
其他 / $11,115

(資料來源：生活易)

一定唔擺酒

首先你要有女朋友

就咁寫字算 咩都唔搞

[quote 同熟既人食餐飯介紹伴侶就足夠[/quote]

擺酒愈來愈on9
又唔見酒樓質素有高到

真心唔明香港絕大部分嘅人咁鍾意充大頭鬼
咩「結婚一生人一次，唔搞大佢就唔係結婚」
Ok, fine！你有錢咪搞大佢囉 屌你又係到左計右計呢個人畀唔畀到8舊；嗰個人窮開，唔好請佢

其實普通打工仔 當男女都搵2萬
點負擔到?

仲要買樓

所以好多時都要雙方家長貼

擺酒逼人比人情睇你做馬騮戲，食未必好食又一式一樣既套餐黎幫你埋單真係好賤格

擺酒真係最ON9
吃力不討好

擺酒應可回10萬本
即23萬. 兩公婆每月儲1萬。兩年可結，咁旅行同首介指就豐儉由人啦！
如果兩個人夾埋每月儲1萬既能力都冇，咁窮就真係唔好諗結婚生仔黎害下一代了

咁多家長有閒錢？

唔洗買樓同為將來打算咩

乜你睇唔到介指都5萬8咩，如果你說服到慳介指 旅行 影結婚相 即慳10萬
但係女人唔諗買樓都諗呢3樣野
sad but ture

打錯字 自膠

33萬
9成按
首期都係番到

根本全撚部都係冇謂野黎

擺酒其實真係回到本
係煩者